<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>Astronautix</title>
  <generator uri="https://github.com/jekyll/jekyll">Jekyll v2.4.0</generator>
    <icon>/apple-touch-icon-precomposed.png</icon>
  <subtitle>Le site officiel du Centre Spatial Étudiant de l'École polytechnique</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="/" rel="alternate" type="text/html"/>
  <updated>2015-08-02T22:54:26+05:30</updated>
  <id>/</id>
  <author>
    <name></name>
    <uri>/</uri>
    
  </author>

  
  <entry>
    <title>Recherche Charge Utile pour X-CubeSat 2</title>
    <link href="/recherche-charge-utile-pour-x-cubesat-2/"/>
    <updated>2014-05-30T13:08:40+05:30</updated>
    <id>/recherche-charge-utile-pour-x-cubesat-2</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;Le Centre Spatial Étudiant de l’École polytechnique, avec le concours du CNES, lance un nouveau projet de nanosatellite étudiant pour la période 2014-2018.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout laboratoire ou entreprise peut proposer une charge utile. Le candidature se fait à l’adresse contact@centrespatial.polytechnique.org&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toutes les informations sur l’appel d’offres : &lt;a href=&quot;https://xspacecenter.files.wordpress.com/2014/05/appel_offres.pdf&quot;&gt;Appel_Offres&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Polytechnique à #ActInSpace</title>
    <link href="/articles/polytechnique-a-actinspace/"/>
    <updated>2014-05-26T18:32:41+05:30</updated>
    <id>/articles/polytechnique-a-actinspace</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;Vendredi 23 et Samedi 24 mai dernier, 7 élèves de l’école ont travaillé 24h sans interruption pour inventer les usages de demain des technologies spatiales. Cet #ActInSpace, à mi-chemin entre un hackaton et un Start-Up Week-end, était le premier de la sorte piloté par le CNES, simultanément dans 6 villes de France !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au synchrotron Soleil, nous avons dû former des équipes de 5, pour répondre à un des défis imposés par le CNES avec l’aide de tuteurs renommés et de professionnels de l’innovation. Des 7 X en compétitions sur les presque 60 candidats… 7 sont repartis avec un prix, décernés par un jury composé entre autre du vice-président de Thalès, de Mme Edith Cresson, de représentants de la région, du monde de l’innovation, et bien d’autres. #rayonnement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Olivier Massicot&lt;/strong&gt; (X2013) remporte avec son équipe le prix coup de cœur du jury, grâce à un système de prise de vue 3D pour iPhone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kévin Garanger&lt;/strong&gt; (X2013), &lt;strong&gt;Florian Marmuse&lt;/strong&gt; (X2012), &lt;strong&gt;Tiago Lobato-Gimenes&lt;/strong&gt; (X2012) et &lt;strong&gt;Tugdual Ceillier&lt;/strong&gt; (X2008) ont remporté le troisième prix, grâce à l’utilisation d’un algorithme de prévision des capacités physiologiques des astronautes pour une application grand public à usage des sportifs et des malades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, &lt;strong&gt;Priyanka Das&lt;/strong&gt; (X2013) et &lt;strong&gt;Édouard Duriez&lt;/strong&gt; (X2013) ont remporté avec leur équipe la première place, pour l’optimisation de l’agencement des panneaux solaires d’un satellite dans la coiffe d’un lanceur. Cette première place est synonyme de qualification pour la finale qui aura lieu lors du Toulouse Space Show le soir du 1er juillet. Le premier prix de cette finale : un aller-retour en Guyane pour aller voir décoller la fusée Ariane !&lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>#ActInSpace à Paris-Saclay les 23 et 24 mai</title>
    <link href="/actinspace-a-paris-saclay-les-23-et-24-mai/"/>
    <updated>2014-05-12T16:57:08+05:30</updated>
    <id>/actinspace-a-paris-saclay-les-23-et-24-mai</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2014/05/tt1392099_10154033970440301_733269100347651870_n.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2014/05/tt1392099_10154033970440301_733269100347651870_n.jpg&quot; alt=&quot;tt1392099_10154033970440301_733269100347651870_n&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les 23 et 24 mai prochain, le Centre Spatial de l’X participe au #ActInSpace, un grand concours d’innovation sur des thématiques spatiales, par équipe, en 24h. Rejoignez nous!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici la présentation du CNES, sur son site &lt;a href=&quot;http://www.cnes.fr/web/CNES-fr/11210-actinspace.php&quot;&gt;http://www.cnes.fr/web/CNES-fr/11210-actinspace.php&lt;/a&gt; :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les 23 et 24 mai &lt;/strong&gt;prochains, venez relever l’un des défis proposés par le CNES lors de la première édition d’&lt;strong&gt;ActInSpace.&lt;/strong&gt; Cet événement unique se déroulera en simultané dans les villes de Bidart, Cannes, Mérignac, Paris-Saclay (91), Toulon et Toulouse. Dans une ambiance chaleureuse et avec l’appui d’experts du domaine spatial, profitez de &lt;strong&gt;24 heures d’immersion autour de défis alliant collaboration et dépassement de soi afin de promouvoir l’usage des technologies spatiales, au bénéfice des citoyens, de l’emploi et de notre planète !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que vous soyez étudiant, créateur d’entreprise, chercheur, développeur, usager, créatif, designer, experts ou tout simplement passionné par le domaine du spatial, venez relever l’un des défis proposé par le CNES.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous voulez :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;- Avoir une reconnaissance dans le domaine du spatial
- Avoir l&#39;opportunité de rencontrer des experts, des inventeurs et enrichir votre carnet d&#39;adresses
- Accomplir un challlenge dans l&#39;air du temps et découvrir des technologies à la pointe du progrès
- Aboutir à une véritable expérience d&#39;entreprenariat&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ou encore si vous avez toujours rêvé d’assister au décollage d’une fusée en Guyane (1er prix du concours)…
Alors n’hésitez plus, &lt;a href=&quot;http://www.cnes.fr/web/CNES-fr/11212-actinspace-inscriptions.php&quot;&gt;inscrivez-vous&lt;/a&gt; : fermeture des inscriptions le 20 mai 2014 !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cnes.fr/automne_modules_files/standard/public/p11210_53698af90e3360b80a7504e7cb7a4821Reglement_concours_CNES_v5-2.pdf&quot;&gt;règlement du concours&lt;/a&gt;&lt;img src=&quot;http://www.cnes.fr/automne_modules_files/standard/icons/pdf.gif&quot; alt=&quot;Document pdf&quot; /&gt; (pdf, 375.64 K)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;droul-de-lvnement-&quot;&gt;Déroulé de l’événement :&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;

&amp;gt; 
&amp;gt; **- Vendredi 23 mai, 13h-15h : **rencontre avec les experts et présentation des défis. Dernière constitution des équipes et choix des sujets.
&amp;gt; 
&amp;gt; 

&amp;gt; 
&amp;gt; - **Vendredi 23 mai, 15h au samedi 24 mai, 15h : **travail en groupe pour chaque équipe avec l&#39;aide des experts. Durée 24h.
&amp;gt; 
&amp;gt; 

&amp;gt; 
&amp;gt; - **Samedi 24 mai, 16h : **présentation des projets devant le jury régional.
&amp;gt; 
&amp;gt; 

&amp;gt; 
&amp;gt; - **Samedi 24 mai, 17h-20h : **remise des prix régionaux (annonce des résultats, commentaire sur chaque groupe et rafraîchissements)
&amp;gt; 
&amp;gt; 

&amp;gt; 
&amp;gt; - **Mardi 1er juillet 2014 :** finale nationale lors du Toulouse Space Show (annonce des résultats, remise des prix, soirée de gala)
&amp;gt; 
&amp;gt; 
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Restauration gratuite sur place pour les participants.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les vainqueurs de la finale remporteront un billet d’avion destination la Guyane pour assister au décollage d’Ariane 5 !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Accueil des X2013 au Centre Spatial Étudiant</title>
    <link href="/accueil-des-x2013-au-centre-spatial-etudiant/"/>
    <updated>2014-04-20T12:14:16+05:30</updated>
    <id>/accueil-des-x2013-au-centre-spatial-etudiant</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;http://binet-jtx.com/videos/Evenements/Amphi_presentation_binets/Amphi_des_2k13/031_Astronautix.webm&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les X2013 sont arrivés sur le campus, le Centre Spatial leur ouvre les bras ! Voici la vidéo de promotion qui a été réalisée à leur intention.&lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Journée d&#39;étude sur le contrôle d&#39;attitude d&#39;un CubeSat</title>
    <link href="/articles/journee-detude-sur-le-controle-dattitude-dun-cubesat/"/>
    <updated>2014-03-05T00:14:08+05:30</updated>
    <id>/articles/journee-detude-sur-le-controle-dattitude-dun-cubesat</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2014/03/satlogo.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2014/03/satlogo.jpg&quot; alt=&quot;Sat+logo&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le** 10 avril 2014, de 10h à 18h,** le Centre Spatial Étudiant de l’École Polytechnique organise une &lt;strong&gt;journée d’étude sur le contrôle d’attitude d’un nanosatellite.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chercheurs, industriels et étudiants de différents écoles et laboratoires se retrouveront le temps d’une journée pour présenter les solutions à l’étude et discuter des synergies possibles entre les différentes équipes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le planning de la journée sera disponible prochainement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’inscription est gratuite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour vous inscrire ou pour toute information: adcs-workshop@centrespatial.polytechnique.org&lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Christophe Bonnal nous parle de Débris Spatiaux</title>
    <link href="/christophe-bonnal-nous-parle-de-debris-spatiaux/"/>
    <updated>2014-02-09T15:58:43+05:30</updated>
    <id>/christophe-bonnal-nous-parle-de-debris-spatiaux</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2014/02/dc3a9bris.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2014/02/dc3a9bris.jpeg?w=253&quot; alt=&quot;Image&quot; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le 12 février, à 19h30 dans l’amphi Gay-Lussac de l’Ecole Polytechnique, nous aurons l’honneur de recevoir Christophe Bonnal, président de la commission “Débris Spatiaux” de l’Académie Internationale Astronautique et chef de projet à la direction des lanceurs du CNES.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il viendra aborder avec nous les problématiques liées à la prolifération des débris spatiaux dans l’Espace ces dernières trente dernières années: risques de collision, de retombées, encombrement des orbites géostationnaires, mais aussi les risques majeurs liés à l’augmentation prochaine du tourisme spatial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette conférence est ouverte à tous, et Christophe Bonnal répondra à toutes vos questions ! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Une conférence de l&#39;U3P à l&#39;X</title>
    <link href="/articles/une-conference-de-lu3p-a-lx/"/>
    <updated>2014-01-21T17:09:12+05:30</updated>
    <id>/articles/une-conference-de-lu3p-a-lx</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2014/01/prc3a9sentation.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2014/01/prc3a9sentation.png&quot; alt=&quot;Présentation&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’U3P est l’Union Pour la Promotion de la Propulsion Photonique. Depuis 1981, l’U3P s’intéresse aux voiliers solaires et à la recherche spatiale : observation de la Terre et de l’espace, exploration du système solaire, microsatellites, utilisation originale de voiliers-écrans contre le menace des astéroïdes géocroiseurs … Ces thèmes illustrés d’exemples de projets et missions spatiales, seront abordés par nos deux conférenciers :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nathalie Pottier&lt;/strong&gt;** :**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;_ Présentation d’une campagne de validation, d’essais et d’intégration de matériels embarqués à
bord de Soyouz et de la Station Spatiale Internationale. Exemple de l’équipement de
photographie stéréoscopique utilisé par l’équipage de l’ISS. Description du problème des
débris spatiaux des points de vue juridique et économique compte tenu de l’évolution
croissante des activités spatiales privées.
_&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jean-Yves Prado :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;_ Présentation de l’intérêt des voiles solaires pour des missions scientifiques, illustrée par
quelques exemples de projets : situation actuelle (voilier Ikaros, voilier Sunjammer, …);
problématique de la déviation des astéroïdes géocroiseurs par une flottille de voiliers-écrans
(mission Shadow); présentation du projet « DUBISS » destiné à tester une technique de
déploiement de structures gonflables en haute atmosphère._&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cette conférence exceptionnelle organisée par le binet Astronautix sera également l’occasion de visionner des images en 3D stéréostopique de l’espace sur un écran 3d relief ! Nous vous attendons nombreux ! Rendez-vous en amphi Gay-Lussac le 27 Janvier à 20h30.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le binet Astronautix.&lt;a href=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2014/01/image.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2014/01/image.png&quot; alt=&quot;Image&quot; /&gt;&lt;/a&gt;__&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nathalie Pottier est ingénieur lanceur et systèmes spatiaux. Diplômée de Droit privé et économie en
contrats et arbitrage des Universités de Yale et Panthéon-Assas Paris II, diplômée de l’Ecole
d’Aviation de Moscou, son parcours international l’a conduite à travailler avec l’ESA, la NASA, et
l’Agence spatiale fédérale russe. Elle est membre de l’AIAA et de la Délégation IDF d’Ingénieurs et
Scientifiques de France (IESF).
Jean-Yves Prado est responsable du programme Physique Solaire à la Direction des Programmes
du CNES et représentant français dans le groupe de travail sur les astéroïdes géocroiseurs du Comité
pour l’Utilisation Pacifique de l’Espace (COPUOS) de l’ONU.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Journée de l&#39;espace</title>
    <link href="/journee-de-lespace/"/>
    <updated>2013-09-28T22:41:54+05:30</updated>
    <id>/journee-de-lespace</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;La journée de l’espace, organisé par L’Ecole et le binet Astronautix, aura lieu le 2 Octobre 2013 à l’Ecole Polytechnique. Ce sera une occasion pour les élèves de découvrir ou d’en apprendre plus sur les activités spatiales à l’Ecole. De nombreuses activités sont au programme:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;10h00-20h00 Exposition des activités de recherche de l’École et de ses partenaires en relation avec le spatial, présentation en particulier des PSC spaciaux par les élèves impliqués dans leur réalisation. - Grand Hall&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;10h30-12h30 Dans le cadre du cours de mécanique de 2ème année de Patrick Le Tallec, conférence sur les grands enjeux de la mécanique dans le domaine spatial&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;14h00-18h30 Colloque sur le thème ‘Partenariat École polytechnique - industrie spatiale’ en Poincaré&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;14h00 Accueil : Jacques Biot, Président de l’École polytechnique, présente les objectifs de la journée&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;14h15 Jean-Yves Le Gall, Président du Centre National d’Études Spatiales, présente le programme spatial français : recherche, développement et formation pour les technologies et services de demain&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;14h45 Patrick Mauté, Directeur BSOOS de Thales Alenia Space présente ‘L’industrie des satellites : spécificités des projets de développement et besoins identifiés en matière de recherche et formation’&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;15h15 Michel Le Moine, Chief Technical Officer, Astrium&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;15h45 Eric Dalbiès, Directeur de la Stratégie, Safran&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;16h15 Patrick Le Quéré, Directeur adjoint à la recherche de l’École polytechnique présente ‘Les activités de l’École polytechnique relatives au spatial’&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;16h45-17h00 Pause et visite de l’exposition du Grand hall&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;17h00-18h15 Table ronde sur le thème : ‘Les enjeux de formation et de recherche pour le spatial au 21ème siècle : quel rôle pour l’École polytechnique ? ‘ avec la participation de :&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Joël Barre, Directeur général délégué, Centre National d’Études Spatiales,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Stéphane Israël, Président Directeur Général, Arianespace,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Eva Portier, ICA, Responsable des Programmes spatiaux militaires de renseignement, Direction Générale de l’Armement,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Frank Pacard, Directeur de l’Enseignement et de la Recherche, École polytechnique,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;René Schmitt, Vice-Président du domaine thématique emploi, formation, recherche, Pôle de compétitivité ASTECH&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;18h30 Discours de clôture : Geneviève Fioraso, Ministre de l’Enseignement Supérieur et de la Recherche (en attente de confirmation).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;19h00-20h00 Apéritif dinatoire&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;20h00-21h30 Conférence de Jean-François Clervoy organisée par le Binet Astronautix sur le thème : ‘Vivre et travailler dans l’espace’.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Les élèves ne sont a priori pas concernés par les activités durant l’après midi, mais si vous êtes curieux et motivés rendez-vous sur http://journeespatiale.polytechnique.fr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;N’oubliez pas que le soir se tiendra une conférence de Jean-François Clervoy sur la vie dans l’espace. Venez nombreux à 20h en Amphi Poincaré !&lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Un Astronaute à l&#39;X</title>
    <link href="/un-astronaute-a-lx/"/>
    <updated>2013-09-18T13:43:03+05:30</updated>
    <id>/un-astronaute-a-lx</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2013/09/affiche-clervoy2.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2013/09/affiche-clervoy2.jpg&quot; alt=&quot;Affiche Clervoy&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le 2 octobre, à 20h dans le grand amphithéâtre Poincaré de l’Ecole Polytechnique, nous recevrons Jean-François Clervoy, astronaute de l’Agence Spatiale Européenne. Il viendra témoigner de ses trois expériences dans l’espace, dans la station MIR et auprès du télescope spatial Hubble.&lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recrutement des nouveaux membres d&#39;AstronautiX le mardi 18 juin à 12h30</title>
    <link href="/premiere-reunion-astronautix-le-mardi-18-juin-a-12h30/"/>
    <updated>2013-06-12T06:34:57+05:30</updated>
    <id>/premiere-reunion-astronautix-le-mardi-18-juin-a-12h30</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2013/06/milky_way_sky-wide.jpg&quot; alt=&quot;Première réunion AstronautiX le mardi 18 juin à 12h30&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu vas enfin pouvoir t’investir dans le binet AstronautiX, choisir et organiser toi-même les prochaines activités spatiales du binet ! Observations, conférences, visites… Viens participer à un pôle d’activités ou proposes-en un nouveau ! Mais aussi communication interne, relations avec le CSE, formations… Il y en a pour tous les goûts !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Présentation des différentes façons de s’investir dans le binet dès maintenant et recrutement pour ceux qui sont motivés !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RDV mardi 18 juin 12h30 en amphi Painlevé (couloir des nouveaux amphis ) !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Amphi de présentation des PSC spatiaux et du CSE</title>
    <link href="/amphi-de-presentation-des-psc-spatiaux/"/>
    <updated>2013-05-15T21:35:36+05:30</updated>
    <id>/amphi-de-presentation-des-psc-spatiaux</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2013/04/cubesat.jpeg&quot; alt=&quot;Amphi de présentation des PSC spatiaux&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu es intéressé par le spatial et que tu veux découvrir comment on construit un satellite,
Si tu veux participer à un des plus gros PSC de l’École, lancé il y a deux ans par les 2010,
Si tu veux trouver ton projet de 2A,
Si tu es simplement curieux de savoir ce qu’on peut faire dans le domaine du spatial à l’X,&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;viens--la-prsentation-des-psc-spatiaux-et-du-cse-&quot;&gt;Viens à la présentation des PSC spatiaux et du CSE !&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercredi 22 mai à 18h30 en amphi Grégory&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu pourras aussi découvrir le fonctionnement du Centre Spatial Étudiant de l’X qui fédère les PSC spatiaux, le binet AstronautiX, les labos de l’école, le CNES et les industriels. Si tu es intéressé, on te dira comment tu peux contribuer à son développement !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À mercredi !&lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Sommes-nous toujours seuls dans l&#39;Univers ?</title>
    <link href="/articles/sommes-nous-toujours-seuls-dans-lunivers/"/>
    <updated>2013-04-29T22:30:30+05:30</updated>
    <id>/articles/sommes-nous-toujours-seuls-dans-lunivers</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2013/03/c3a9crans.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2013/03/c3a9crans.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sommes-nous toujours seuls dans l’Univers, après 50 ans de recherche ?&lt;/strong&gt;
Le binet AstronautiX accueille_ Thérèse Encrenaz_, astrophysicienne et directeur de recherche au CNRS, spécialiste en planétologie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelles formes de vie ailleurs que sur Terre, comment et où les chercher ? Quelles sont les conditions nécessaires à l’apparition de la vie ?
Où en sont la recherche scientifique et les mission spatiales, alors que l’on découvre chaque jour toujours plus d’exoplanètes ? Quel futur pour l’exobiologie ?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;rponses-mercredi-15-mai-20h-en-amphi-gay-lussac-&quot;&gt;Réponses &lt;strong&gt;mercredi 15 mai, 20h, en amphi Gay-Lussac&lt;/strong&gt; !&lt;/h2&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Semaine de la science les 29 et 30 avril</title>
    <link href="/semaine-de-la-science-les-29-et-30-avril/"/>
    <updated>2013-04-06T16:51:09+05:30</updated>
    <id>/semaine-de-la-science-les-29-et-30-avril</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;AstronautiX sera présent dans le &lt;strong&gt;Grand Hall&lt;/strong&gt; lors de la semaine de la science :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;le lundi 29 avril de 11h à 14h30&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;le mardi 30 avril de 11h à 14h30&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Venez nous rencontrer dans le Grand Hall pour découvrir le Centre Spatial Étudiant, les projets spatiaux en cours auxquels vous pourrez participer lors des PSC, AstronautiX et ses multiples activités spatiales tout au long de l’année sur le campus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous voulez vous investir dans le binet ou reprendre un projet spatial, si vous êtes intéressés par le spatial ou simplement curieux, n’hésitez pas à venir discuter avec nous !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Des vidéos, des maquettes 1:1 de satellites (Spoutnik et le CubeSat de l’X), des flyers et… des passionnés !&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On vous attend nombreux !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2013/04/logo-cse-sur-fond.png&quot; alt=&quot;Semaine de la science les 29 et 30 avril&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>L&#39;exploration spatiale n&#39;est pas morte</title>
    <link href="/articles/lexploration-spatiale-nest-pas-morte/"/>
    <updated>2013-03-26T15:40:26+05:30</updated>
    <id>/articles/lexploration-spatiale-nest-pas-morte</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&amp;amp;v=2Ivr6JF1K-8&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’exploration spatiale n’a plus le même poids dans l’inconscient collectif qu’auparavant, et elle coûte bien trop cher. Elon Musk, patron de la société SpaceX, première compagnie entièrement privée à avoir réussi à envoyer une fusée dans l’espace, estime par exemple que le plus urgent est de rendre les voyages spatiaux plus abordables. “Si l’humanité doit aller au-delà de notre planète, il faut résoudre le problème du coût. Ce n’est pas pareil d’acheter un avion que d’en refaire le plein d’essence”, souligne-t-il. Son idée est de créer et commercialiser des fusées réutilisables, ce qui réduirait le coût d’un lancement grâce à un mécanisme permettant de revenir atterrir sur Terre après le lancement. Une même fusée pourrait donc être utilisée plusieurs fois. Il a réservé l’exclusivité de la vidéo montrant cette prouesse à un auditoire conquis…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lire l’article du Monde &lt;a href=&quot;http://www.lemonde.fr/technologies/article/2013/03/13/fusees-reutilisables-et-colonisation-de-mars-sxsw-regarde-vers-l-espace_1846947_651865.html&quot;&gt;ici&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Venez observer le ciel</title>
    <link href="/articles/venez-observer-le-ciel/"/>
    <updated>2013-03-26T15:39:28+05:30</updated>
    <id>/articles/venez-observer-le-ciel</id>
    <author>
      <name></name>
      <uri>/</uri>
      
    </author>
    <content type="html">
      
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://xspacecenter.files.wordpress.com/2013/03/voie-lactee-dans-le-wyoming-eric-heinz.jpg&quot; alt=&quot;Venez observer le ciel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AstronautiX organise périodiquement des observations du ciel étoilé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour être tenu au courant des prochaines observations, envoyez un mail à jean-pierre.voropaieff@polytechnique.edu&lt;/p&gt;

    </content>
  </entry>
  
  
</feed>